---
id: tx-3204
izenburua: Igoruako Boluan -Uretxindorrak-
kantutegia: Txantxangorria.Eus
partitura: null
midi: null
youtube: https://youtu.be/FJK266ztn1I
---

Iguriako boluan ehundaka sorgin gauean, 
Iguriako boluan dantza-dantzari kantetan.

Iguriako boluan, 
hamahiru sorgin gauean, 
Iguriako boluan 
dantza-dantzari kantetan. 
hareik bai gorputz arinak, 
aurpegi argi, oin bizkor, 
klin klon klin ta klon soinuaz 
"ekiok hik bolu gogor".

Iguriako boluan ehundaka sorgin gauean...

Aldameneko lerdoian 
mozolo zaharren kurrinkak; 
goiko etxeko egalan 
ontzearen erantzunak. 
Argi diztirak aidean 
hegaka suzko anderak, 
Anbototik beherantz, gorantz...
errota ondoko dantzak.

Iguriako boluan ehundaka sorgin gauean...

Anbotoko andereak 
batzarren buru nagusi 
bolu ondoko zelaian 
sorgin ostean nabari. 
Sorgin gaua don itxuraz, 
ilargi bete, oskarbi, 
izarrak diz-diz, haizea 
lotan... Hau gau zoragarri!

Iguriako boluan ehundaka sorgin gauean...